有一種愛是 我的遺書裡有你

每次出門前都很想執筆寫遺書，但終歸沒有鼓起勇氣做，或許是因為不想面對失去你的痛吧。但今晚不知怎的，莫名的輾轉難眠，腦海裡不斷浮現出和你離別的畫面，既然睡不著了，那我就寫點什麼給我最愛，也最捨不得的你吧。
—————-
親愛的。對不起，讓你傷心難過了，我真的不希望你看見這封信，對不起。你現在在哭嗎？雖然你原本的淚點其實蠻高的，但最近好像一直被我弄哭，是我不好啦。以前我一哭，你就會馬上去拿紙巾幫我擦眼淚，還一直安慰我，再哭就眼腫不漂亮了，嘻嘻謝謝你啊，現在要輪到你自己擦了，對不起啊。

我都不知道該從何說起，實在有太多東西想和你說、想和你做了... 一想到寫遺書，我就立刻想到了你。真的很難想像如果沒有你，我的日子會怎麼過，一定很孤獨然後又一直逞強吧。你是我見過最溫柔的人，你外表上老是漫不經心嘻嘻哈哈的，而且手還經常冰冰涼涼的，我想是因為你把暖都用在了我身上吧。雖然我也不算很任性，但如果我撒嬌、賴皮、發脾氣的話，你總會很有耐性地哄我，很包容很呵護我，謝謝你。然後我們總有無數的話可以聊，小到生活瑣事，大到社會議題，都能聊個不停，要知道能和我對上腦電波的人真的很少啊。而且你又很聰明，看過很多書也知道很多東西，超帥啊。我一鑽牛角尖，或者是有疑難的時候，你總會陪在我身邊，很耐心得聽我訴苦，然後又很耐心得和我一起想解決方案，你真的很帥啦。而且你真的處處為我著想，我只要提出不喜歡你做什麼，你就會很努力去改變，我真的都看在眼裡很感動啊！謝謝你每次發夢都把我的手抓得很緊，你嘴上不說但身體卻很誠實。你總說我很好（我也這樣覺得啊哈哈哈），不知道為什麼我會愛上你，那你現在知道了吧，你也超好啊！

我大概花光了我上輩子的運氣才能遇見你，但這真的很值得，我很開心！謝謝你給了我那麼多愛，謝謝你像家人像摯友一樣陪著我，謝謝你愛上了我。你也知道我平時就很愛幻想啊，其實我有想過重光以後要和你在煲底拍婚紗照，然後去離島度蜜月(雖然我也不知道你會不會想娶我嘻嘻），也想過一起住之後一起煮飯一起煲劇一起去旅行一起按摩啊。不過是我不好啦，自己先走了，我也很氣啦哼！叫你別哭別傷心是假啦（你敢不傷心？？），叫你去找一個更好的女朋友也是假啦（我會很嫉妒很吃醋...你懂的！！我就是最好，不接受反駁哼！），但是我還是想話你說，要好好照顧自己，你知道你身體不怎麼好，然後又學我愛裝堅強，如果沒有我這個天使照顧你，真的是讓人擔心。所以我的要求很簡單，早點睡、別老吃宵夜、要哭就哭別憋著、存錢買好配方調理身體然後每個禮拜去按摩，拜託要做到做好！

好了，又有點像老媽一樣囉嗦，氣氛不對。總之，第一我愛你，第二我會在上面（希望不是下面）守護你（和監督你有沒有過好生活）你不是孤單一人，第三定時給我送好吃的，第四好好照顧我的公仔（或者燒給我也可以），第五把我的器官都捐了、如果我房間有有用的東西也拿走吧。

再見了親愛的，我愛你。很愛很愛你。抱抱。
—————-

親愛的，希望你拆這封信的時候，你我已經七老八十了。

係

:(

咪撚浪漫主義化 睇完你嘅得著係咩？個人感性左？

有一種愛叫做放心，為愛放棄天長地久